[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "전체집합 ( U )의 두 부분집합 ( A {1, 2, 5, 7 } ), ( B {3, 5, 7 } )에 대하여 집합 ( A cap B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_{6} 2 + log_{6} 3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{x to 1} (x^2 3x + 5) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( sum_{k 1}^{30}(a_k + 2b_k) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "25",
        "choice2": "30",
        "choice3": "35",
        "choice4": "40",
        "choice5": "45",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 2 ), (a_3 4 )일 때, (a_6 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "26",
        "choice2": "28",
        "choice3": "30",
        "choice4": "32",
        "choice5": "34",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "정의역이 ( { x mid 3 leq x leq 5 } )인 무리함수 ( y sqrt{x+4} + 5 )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( lim_{{x to 0 }} f(x) + lim_{{x to 1+}} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "전체집합 ( U {x | x text{는 10 이하의 자연수} } )의 두 부분집합 ( A, B )에 대하여 ( A {2, 3, 5, 6 } )일 때, ( A cap B emptyset )을 만족시키는 집합 ( B )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "16",
        "choice3": "32",
        "choice4": "64",
        "choice5": "128",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "실수 (x )에 대하여 두 조건 (p, q )가 (p 1 leq x leq 3 ) 또는 (x geq 5 ), (q x geq alpha ) 일 때, (p )가 (q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 실수 ( alpha )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "유리함수 ( f(x) frac{2x+5}{x+3} )의 역함수 ( y f^{ 1}(x) )의 그래프는 점 ( (p, q) )에 대하여 대칭이다. ( p q )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "집합 (X { 2, 1, 3 } )에 대하여 함수 (f X rightarrow X )가 [ f(x) begin{cases} ax^2 + bx 2 & (x < 0) 3 & (x geq 0) end{cases} ] 이다. 함수 (f(x) )가 항등함수가 되도록 하는 두 상수 (a, b )에 대하여 (a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "수강생이 35명인 어느 학원에서 모든 수강생을 대상으로 세 종류의 자격증 A, B, C의 취득 여부를 조사하였다. 자격증 A, B, C를 취득한 수강생이 각각 21명, 18명, 15명이고, 어느 자격증도 취득하지 못한 수강생이 3명이다. 이 학원의 수강생 중에서 세 자격증 A, B, C를 모두 취득한 수강생이 없을 때, 자격증 A, B, C 중에서 두 종류의 자격증만 취득한 수강생의 수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "22",
        "choice3": "23",
        "choice4": "24",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "수면으로부터 깊이가 (d(m) )인 지점에서 무게가 160kg인 폭약이 폭발했을 때의 가스버블의 최대반경을 (R_1(m) )이라 하고, 같은 폭발 지점에서 무게가 (p(kg) )인 폭약이 폭발했을 때의 가스버블의 최대반경을 (R_2(m) )라 하자. ( frac{R_1}{R_2} 2 )일 때, (p )의 값은? (단, 폭약의 종류는 같다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "12",
        "choice3": "16",
        "choice4": "20",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "사각형 (A_nB_nB_{n+1}A_{n+1} ) 의 넓이를 (S_n ) 이라 할 때, ( sum_{n 1}^{10} S_n ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "885",
        "choice2": "890",
        "choice3": "895",
        "choice4": "900",
        "choice5": "905",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( f(2) + g(5) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 자연수 (n )에 대하여 곡선 (y 2x^2 ) 위의 점 (P(n, 2n^2) )을 지나는 선분 (OP )에 수직인 직선 (l )이 y축과 만나는 점을 (Q )라고 할 때, ( lim_{n to infty} ( text{OP OQ}) )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 집합 ( A {3, 4 } ), ( B { 9, 3, 3, 9 } )에 대하여 집합 ( X )를 ( X {x|x^a b, a in A, b in B, x text{는 실수} } )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( frac{p}{f(14)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "60",
        "choice2": "62",
        "choice3": "64",
        "choice4": "66",
        "choice5": "68",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "이라 할 때, ( sum_{k 1}^{20} a_k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "26",
        "choice2": "28",
        "choice3": "30",
        "choice4": "32",
        "choice5": "34",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "두 유리수 ( p ), ( q )에 대하여 ( p+q )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면에서 자연수 ( n )에 대하여 연립부등식 ( x geq 0, y geq 0, y leq frac{1}{2}x + frac{n}{2} )의 영역의 점 중에서 ( x )좌표와 ( y )좌표가 모두 정수인 점의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{20} a_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "945",
        "choice2": "946",
        "choice3": "947",
        "choice4": "948",
        "choice5": "949",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 ( f(x) 2x + 3 )에 대하여 ((f circ f)(2) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} left( sqrt{n^2 + 8n + 10} n right) 의 값을 구하십시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{ infty} (a_n 5) 2 )일 때, ( lim_{n to infty} (2a_n + 3) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(a > 1 )일 때, (9a + frac{1}{a 1} ) 의 최소값을 구하십시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "1이 아닌 두 양수 (a ), (b )에 대하여 (x log_2 a ), (y log_2 b )라 하면 (x^2 4xy + y^2 0 )이 성립한다. ( log_a y + log_b x )의 값을 (k )라 할 때, (27k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "세 실수 (a ), (b ), (c )에 대하여 (3^a 4^b 5^c )이고 (ac 2 )일 때, (4^{ab+bc} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 225
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 모든 실수 ( a )에 대하여 ( lim_{x to a} frac{f(x) 5x}{x^2 4} )의 값이 존재한다. (나) ( lim_{x to infty} ( sqrt{f(x)} 3x + 1 ) )의 값이 존재한다. ( f(3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "29. 일반항이 (a_n 2n + 1 )인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 집합 (A_k (k 1, 2, 3, cdots) )는 (A_1 {3, 5, 7, 9, 11 } )이고 다음 조건을 만족시킨다. (A_{15} cap A_p emptyset )을 만족하는 15보다 큰 자연수 (p )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 정의역이 ( { x mid 8 leq x leq 10 } ) 인 함수 [ f(x) x^2 18x + 2 lvert x t rvert + 80 ] 의 최소값을 ( g(t) )라 하자. 함수 [ h(t) lim_{n to infty} frac{1}{1 + { g(t) }^{2n}} ] 이라 할 때, 함수 ( h(t) )가 ( t a )에서 불연속이 되는 모든 실수 ( a )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    }
]